\setphysstyle{ЛФШ 2015}{Эксперимент}{9 класс $1, 2$}

\textbf{Оборудование:}
листок бумаги.

\bigskip
\textbf{Цель:}
найти значение числа $\pi$.

\bigskip
\textbf{Методика:}
Круг с единичным радиусом вписан в квадрат со стороной в два радиуса. Формируем координаты случайной
точки: бросаем клочок бумаги. Если клочок не попадает в квадрат, то бросок выбрасывается. В противном
случае точка может попасть в окружность или нет. Подсчитываем количество попаданий $N_p$ при достаточно
большом числе бросков $N$. Если броски независимы, то отношение попавших точек к общему числу попыток
стремится к отношению площадей круга и квадрата. $\frac{N_p}{N} \rightarrow
\frac{S_{\text{круга}}}{S_{\text{квадрата}}} = \frac{\pi}{4}$.

\bigskip
\textbf{Разбалловка:}
\begin{itemize}
	\item методика --- 2 балла;
	\item проведение достаточного количества бросков ($\sim$ 50)~--- 1 балл;
	\item ответ~--- 1 балл.
\end{itemize}

\clearpage